[維基戰線]維基新手逐步嚟，可以點樣上手？

一開始如果就改一啲政治條目，好快就會比五毛睇中甚至被Ban。我有少少建議，從條目種類去計，可以點樣逐步嚟上手，同時累積夠3000次編輯。

大家可以考慮按呢個次序開始練習：
1／香港文化（娛樂圈）條目：呢啲條目暫時五毛都唔會太有時間去理，其他人對呢啲內容資料來源嘅要求亦相對寬鬆（雖然正式來講中維粵維都係要有，但你無嘅話亦好少人刻意喊打喊殺），大家可以試下為呢啲條目加料，或者寫一啲冷門少少嘅文化／電影／音樂專輯條目。中共一直都想消滅我哋嘅文化，如果我哋多啲記錄香港文化，其實都可以幫手保留香港實力。但留意，唔好寫親共藝人太負面嘅嘢住，呢樣個要求會高啲（見後面）。

2／親中派2－3線人物／組織嘅條目（弱化宣傳內容）：雖然對家喺區選大敗，但係殘餘勢力都唔弱。避免佢哋捲土重來，甚至要中聯辦另找Condom，都係一件好事。有時佢哋嘅條目都會有啲好強烈嘅宣傳字眼，咁我哋自然要貫徹中立原則修改，無Source嘅甚至要刪除。呢步涉及文字運用技巧可能有啲複雜（日後寫文再討論），簡單嚟講，關於佢哋嘅正面內容，篇幅最好短啲，負面內容篇幅最好長啲。但係，亦唔好亂咁Delete，如果唔係會好容易比人當破壞。

3／民主派2－3線人物／組織嘅條目：淨係區議員，而家都有近400個，但佢哋好多條目內容都唔齊。喺主流傳媒偏幫親中派嘅時候，我哋可以多啲喺維基百科記錄值得自己支持嘅區議員嘅好事，相信都幫到佢地連任。就算仲有冇選舉都成問題，但你幫啲值得幫嘅人累積多少少名聲本錢，咁親中派不論乜嘢Context，抹黑嘅成本都會增加。不過，行到呢一步，資料來源嘅要求就會收緊，而且亦要留意字眼唔好吹得太離譜，平實啲講句咗啲乜都夠。

4／香港社會問題條目：雖然而家民意算係喺我哋呢邊，但係難保有人扮中間派拆票。而且以往有唔少人，唔係藍，但係因為唔熟香港嘅制度，成日形住民主派唔做嘢。所以，喺一啲政治無咁敏感嘅議題（LGBT，老人，貧富懸殊，教育）上面，我哋可以寫多啲條目，記載民主派點樣跟進啲議題，咁樣可以弱化『民主派唔做嘢』嘅形象。我哋唔知會唔會突然選舉，但以防萬一，我哋都可以爭多少少有拉票。同第3點一樣，資料來源要求會較高，所以係要啲功夫。

5／親中派2－3線人物／組織嘅條目（強化負面內容）：點解會拆開兩部份，係因為如果要加入本來無嘅負面內容，你就需要搵有效嘅Source，而且更加容易Trigger五毛搞你。不過，相對於記錄721，831事件，呢啲Page仍然係相對無咁敏感。

另外，搵Source最好搵多過一個媒體，即係唔好淨係蘋果，要蘋果+立場+Post852之類，唔同媒體都有提過件事。不過，如非必要，唔好搵親中媒體，唔好益Hit Rate畀佢哋。

如果你行得遠呢5個Step又得到咗3000個編輯嘅門檻，咁恭喜你，我相信你都Ready同我哋長期作戰。未到3000個編輯之前，大家最好留係呢條階梯入面先。

push，亦都鼓勵大家寫多啲香港歷史嘅條目

鍾意寫兇殺案、財經都可以。

2020年代香港命案列表

香港交易所已除牌公司列表

推

LM